   	

VPS/VDS: для кого этот тип хостинга?
Каждый, кому необходимо создать и развивать собственный сайт, рано или поздно подходит к необходимости приобретения хостинга для него. Большинство людей под хостингом понимают shared-хостинг, то есть виртуальный, когда несколько сайтов одновременно пользуются ресурсами одного и того же сервера. Достоинства такого хостинга очевидны: минимум забот по его поддержке и настройке, львиная часть этих работ ложится на плечи хостинг-провайдера.

Однако большинству проектов вскоре становится тесно в рамках разделяемого хостинга. Ограничения на использование разделяемых ресурсов, вкупе с невозможностью настроить все компоненты сервера для нужд данного конкретного сайта, приводят к необходимости использования хостинга, где у пользователя существенно больше возможностей настроить все необходимые компоненты.
VPS (виртуальный частный сервер) или VDS (виртуальный выделенный сервер) — в настоящее время эти термины стали практически синонимами — являются удобной альтернативой разделяемому хостингу. Пользователь получает в своё распоряжение виртуальный сервер, весьма приближённый по возможностям настройки и установки необходимых программных компонентов к физическому (выделенному) серверу, который предоставляет максимальную свободу в настройке и конфигурации, но при этом стоит существенно дороже.
 
Магнитные жёсткие диски и твёрдотельные накопители
Жёсткие диски, в которых для хранения данных используются магнитные материалы, известны уже несколько десятилетий. По сути, именно такой вид накопителя имеется в виду, когда говорят «жёсткий диск». Невзирая на постоянно растущие скорость обмена данными и объём доступного дискового пространства, эти накопители ограничены в количестве одновременно совершаемых операций, равно как и в скорости обмена.

Твёрдотельные накопители (SSD) снимают ряд ограничений, с которыми приходилось считаться владельцами магнитных накопителей. Прежде всего, к любому участку SSD-накопителя можно обратиться за фиксированное время. Одновременно можно совершать тысячи, десятки, сотни тысяч (в зависимости от модели накопителя) операций чтения-записи, что на 2-3 порядка превосходит возможности жёстких дисков. Добавим к этому весьма низкое энергопотребление (SSD-накопитель может потреблять несколько ватт мощности, таким образом, снижая энергопотребление и уменьшая нагрев системного блока) и абсолютную бесшумность (поскольку в SSD нет движущихся частей).
 
Из недостатков SSD можно отметить относительно высокую, по сравнению с жёсткими дисками, цену. Вопреки распространённому мнению, время наработки на отказ у современных SSD накопителей не уступает времени жизни типичного жёсткого диска.

SSD VPS от REG.RU: объединяем достоинства
Компания REG.RU объединила достоинства упомянутых технологий и предлагает своим клиентам хостинг на VPS, использующих твёрдотельные накопители (SSD) для хранения информации. Чем может оказаться удобен для вас этот тип хостинга? Прежде всего, скорость. Если на вашем сайте используются приложения, интенсивно работающие с жёстким диском (такие как серверы баз данных, высоконагруженные Web-серверы и т. д.), это существенно повысит их производительность — может устранить одно из «бутылочных горлышек» вашего сайта: недостаточно быстрые операции чтения и записи на диск.

Следует отметить вполне приемлемый диапазон цен на скоростные SSD VPS. Большинство пользователей, испытавших преимущества работы на SSD, уже не возвращаются к традиционным носителям для хранения и записи информации.



Мы используем скоростные, хорошо зарекомендовавшие себя SSD-носители (такие как Intel 3500.3700), позволяющие совершать до 75 тысяч одновременных операций чтения (и до 11 тысяч — записи). Объединённые в RAID 10 на высокопроизводительном RAID-контроллере Adaptec 8805, такие диски дают в несколько сотен раз большую скорость доступа по сравнению с жёсткими дисками. На графиках представлены суммарные параметры IOPS (Total IOPS). 

На иллюстрациях вы видите сопоставление производительности типичного жёсткого диска и SSD. Приведены значения Total IOPS — общего количества одновременно выполняемых операций чтения-записи для случайного и последовательного доступа.

Мы не ограничиваем пользователей в доступе к полной производительности дисков — используйте всю возможную скорость накопителей.

REG.RU использует технологию виртуализации OpenVZ, предоставляющую максимум производительности. Вы можете выбрать несколько вариантов ОС из семейства Linux, поддерживаемых этой платформой.
 
Так же, как и в случае остальных VPS-продуктов нашей компании, вы можете в любой момент перейти на более производительный план, без прерывания работы вашего сервера.

Если вы уже используете наш VPS-продукт, то можете запросить перенос существующего сервера на платформу SSD VPS — мы придём на помощь по первому требованию.


Ознакомиться с тарифными планами и заказать хостинг VPS на SSD от REG.RU можно по этой 